其實啲hyperinflation國家將啲銀紙減少幾個零有咩意義

根據mv=py，如果一個國家實際output唔增加，根本就無改變到“錢賤貨貴”既局面。單純將銀紙面額減幾個零有咩意義

等人去買嘢食嗰陣可以抬多啲銀紙囉

容易D計數，唔洗等你下下都要加減乘除一千幾百萬先知結果。

hyperinflation 真係好難搞

毫無疑問，原因係由於M增長過度。要解決問題，理所當然係要減少M嘅增長率。但實際操作上好難，因為政府之所以要增加money supply，明顯係因為government 支出過大，要靠印銀紙去比錢

所以，重點要轉移去財政政策

要減少government deficit，就要減少支出。但係咁做會做成production 減少。根據Phillips curve，減少inflation rate會造成unemployment rate上升，即係從一舊屎去另一舊屎

係咁嘅情況下，output增長唔到

政府能夠做嘅，就好似1985年嘅玻利維亞，政府每日都量入為出。繼續搞貨幣簡直晒氣

寫paper寫到頭痛，sorry for 1999

歡迎深入理性討論

利申：經濟金融系grad

呢d國家直比強國做殖民地算喇

hyperinflation好多強國都出現過

有無例子?

做啲嘢噉囉
唔係個個國家啲當權者都知自己做緊咩

法國大革命之後嘅法國
南北戰爭期間嘅美國
打完一戰嘅德國同蘇聯
元朝末期

基本上一出現政局動盪或者打輸仗就好易出事

cash午餐肉is king

印銀紙可以不費一兵一卒就刮盡民脂民膏
真心爽

其實係偷緊市民錢

同d老千股玩十合一 / 一百合一 原理一樣
當然老千股仲有多一個原因就係要高過0.01